\subparagraph{}
Le developpement avec Qt s'est fait \`a l'aide de la documentation tr\`es fournie du site de \textit{TrollTeech}. Celui propose un aper\c cu des diff\'erentes classes, ainsi qu'un certain nombre d'exemples pour aider les d\'eveloppeur.
\par
La principale difficult\'e de d\'evelopper avec Qt r\'eside dans la compr\'ehension des slots et signaux. Ce sont eux qui font toute l'interactivit\'e d'une interface graphique. Pour rendre op\'erationnelle une entr\'ee dans un menu, il faut connecter l'action qu'elle repr\'esente au slot correspondant dans son objet parent.
\par
Notre fen\^etre principale contient donc les d\'eclarations des actions correspondant aux diff\'erentes entr\'ees des menus, par exemple sur la figure \ref{exemple_action_qt}, on voit la d\'eclaration de l'action permettant de quitter le programme en fermant toutes les fen\^etres.
\begin{figure}[H]
   \begin{center}
      \begin{tabular}{l}
         \hline
         \verb|QAction * _quitAct;|\\
         \hline
      \end{tabular}
   \end{center}
\caption{\label{exemple_action_qt} Exemple de d\'eclaration d'action Qt}
\end{figure}
Ensuite, lors de l'initialiation de la fen\^etre, il faut associer les 
entr\'ees du menu \`a une action, ce qui est pr\'esent\'e figure \ref{exemple_menu_qt}.

\begin{figure}[H]
   \begin{center}
      \begin{tabular}{l}
         \hline
         \verb|_fileMenu.addAction(_quitAct);|\\
         \hline
      \end{tabular}
   \end{center}
\caption{\label{exemple_menu_qt} Exemple de d'association d'action Qt \`a une entr\'e d'un menu}
\end{figure}

Enfin, il faut associer l'action \`a un slot d'un des \'el\'ement du programme si on veut que cela fasse quelque chose lorsque l'on clique sur l'entr\'ee du menu. Figure \ref{exemple_initAction_qt}, on peut voir que l'action est d'abord cr\'e\'ee avec un nom, et attach\'ee \`a un objet, ici \textit{this} fait r\'ef\'erence \`a la fen\^etre principale. On assigne ensuite un raccourci et une description \`a l'action. Finalement, l'\'etape la plus importante est la connection de l'action au slot de fermeture de la fen\^etre principale.

\begin{figure}[H]
   \begin{center}
      \begin{tabular}{l}
         \hline
         \verb|_quitAct = new QAction("Quit", this);|\\
         \verb|_quitAct->setShortcut(tr("Ctrl+Q"));|\\
         \verb|_quitAct->setStatusTip("Quit the program");|\\
         \verb|QObject::connect(_quitAct, SIGNAL(triggered()), this, SLOT(close()));|\\
         \hline
      \end{tabular}
   \end{center}
\caption{\label{exemple_initAction_qt} Exemple d'initialisation d'un action Qt}
\end{figure}

Ces \'etapes doivent \^etre r\'ealis\'ees pour toutes les actions. Il est \`a noter que l'on peut d\'eclarer \`a volont\'e des slots dans un objet. Ces slots sont en r\'ealit\'es des fonctions qui ne sont d\'eclar\'ee ni en \textit{public}, \textit{private} ou \textit{protected} mais en tant que \textit{slots} (qui peuvent \^etre publics ou priv\'es). On peut ainsi cr\'eer des fonctionalit\'es comme bon nous semble pour le programme.

\par
Lors de la cr\'eation d'un objet Qt, on utilise un macro : \verb|Q_OBJECT| qui permet la gestion des slots et signaux au moment des diff\'erentes \'etapes de la compilation.

\par
Voici l'exemple de la classe \verb|mainWindow| de notre programme qui est la fen\^etre  principale de l'interface graphique :

\begin{figure}[H]
   \begin{center}
      \begin{tabular}{l}
         \hline
         \verb|public class mainWindow : public QMainWindow|\\
\verb|{|\\
\verb|    Q_OBJECT|\\
         \verb|    protected :|\\
         \verb|        //...les attributs de la classe...|\\
         \verb|    public :|\\
         \verb|        //...les méthodes publiques de la classe...|\\
         \verb|    public slots :|\\
         \verb|        //...les slots publiques de la classe...|\\
\verb|}|\\
         \hline
      \end{tabular}
   \end{center}
\caption{\label{exemple_mainWindow_qt} Exemple d'un classe Qt}
\end{figure}

La classe mainWindow h\'erite de la classe QMainWindow de Qt, la classe pour les fen\^etres principales d'un programme. On y ajoute tous les \'el\'ements composant le programme (menu, zone de dessin, barre de statut) sous forme d'attributs de classe.
Un certains nombre de m\'ethodes publiques sont d\'efinies pour int\'eragir avec ces \'el\'ements : changer tel ou tel affichage dans la zone de dessin, par exemple.
Enfin, un certain nombre de slots publiques correspondent aux actions r\'ealisables dans les menus. Ces slots sont des fonctions qui sont appel\'ees en r\'eponse \`a un clic de souris sur un menu ou un bouton.